警員證供多處不合理兼矛盾 歷奇教練藏鐵鎚罪名不成立 但拒捕罪成 准保釋候判

歷奇教練去年11月荃灣遊行期間遭警方截查，被指背囊內藏有一把鐵鎚，又向警員大吵大鬧兼揈手揈腳。涉案教練否認拒捕及在公眾地方管有攻擊性武器兩罪受審。裁判官今裁決指，涉案警員庭上供詞與記事冊紀錄不符，證供有多處不合理及不一致，故法庭不接納，控方無法證明被告自願在招認證供上簽名，遂裁定管有武器罪名不成立。不過裁判官指出，被告在明知對方是警員的情況下仍逃跑及掙扎，裁定拒捕罪成。案件押後至本月21日判刑，其間被告獲准保釋候判。

施官同意，案中沒人受傷，而警員最後亦能成功執行職務，截停被告並搜身。惟施官表示，不可低估案情嚴重性，因為警員原本只是想截查被告，但因被告不合作，更與同案另一人分頭逃跑，令多名警員要分頭追捕他們。施官最終將案件押後至本月21日判刑，其間為被告索取背景及社會服務令報告，並明言所有判刑選擇皆有可能。

准保釋應該唔洗坐？

有無濫捕罪
明明無罪無啦啦話要拉我 係人都會反抗啦

問下大律師公會

反抗濫捕 = 拒捕
以後黑警可以行私刑，係咪都拉你坐48小時，無限loop再拉再坐
投訴 = 唔評論個別案件 / 已口頭斥責
拒捕 = 拒捕罪成

裁判官又說，搜出的鐵錘未經改裝，是日常生活所用的鐵鎚；又指即使當日荃灣區有示威，但控方未能帶出被告出現的地點與社會運動有何關連，其裝扮亦不足以證明被告有意圖用鐵錘傷害他人，故裁定其管有攻擊性武器罪不成立。

捍衛法治最後一道防線

香港法庭有冇為濫捕做過定義？

本身無罪但拒捕會變犯罪
而警察濫捕係唔使解釋亦負責
痴能線世界

不幸中之大幸

開槍你唔比佢打中都叫拒捕

問下大英祖国做乜整條咁嘅惡法

濫捕

一早取消咗 係臨垃會返生

但係會做案例
比狗同狗官用拒捕鳩咬人

果條成年就要坐

10日好過200個鐘社服
200個鐘社服做半年都未必做得完